\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[frenchb]{babel}
\usepackage{ntheorem}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}

\usepackage{kpfonts}

\usepackage[bookmarks=false,colorlinks,linkcolor=blue,pdfusetitle]{hyperref}

\pdfminorversion 7
\pdfobjcompresslevel 3

\usepackage{tabularx}

\usepackage{pgf}
\usepackage{pstricks}
\usepackage{tikz}
\usepackage{tkz-euclide}
\usepackage{tkz-tab}
\usepackage{mathrsfs}
\usetikzlibrary{arrows}
\usetkzobj{all}
\usepackage[top=1.7cm,bottom=2cm,left=2cm,right=2cm]{geometry}



\usepackage{lastpage}

\usepackage{marginnote}

\usepackage{wrapfig}

\usepackage[autolanguage]{numprint}
\newcommand{\np}{\numprint}

\makeatletter
\renewcommand{\@evenfoot}%
        {\hfil \upshape \small page {\thepage} de \pageref{LastPage}}
\renewcommand{\@oddfoot}{\@evenfoot}

\newcommand{\ligne}[1]{%
  \begin{tikzpicture}[yscale=0.8]
    \draw[white] (0,#1+0.8) -- (15,#1+0.8) ;
    \foreach \i in {1,...,#1}
    { \draw[dotted] (0,\i) -- (\linewidth,\i) ; }
    \draw[white] (0,0.6) -- (15,0.6) ;
  \end{tikzpicture}%
}

\renewcommand{\maketitle}%
{\framebox{%
    \begin{minipage}{1.0\linewidth}%
      \begin{center}%
        \Large \@title \\
         \@author \\%
        \@date%
      \end{center}%
    \end{minipage}}%
  \normalsize%
  %\vspace{1cm}%
}

\newcommand{\R}{\mathbf{R}}
\newcommand{\Vecteur}{\overrightarrow}
\newcommand{\norme}[1]{\lVert #1 \rVert}
\newcommand{\vabs}[1]{\lvert #1 \rvert}

\makeatother


\theoremstyle{break}
\newtheorem{definition}{Définition}
\newtheorem{propriete}{Propriété}
\newtheorem{propdef}{Propriété - Définition}
\theoremstyle{plain}
\theorembodyfont{\normalfont}
\newtheorem{exercice}{Exercice}
\theoremstyle{nonumberplain}
\newtheorem{remarque}{Remarque}
\newtheorem{probleme}{Problème}

\newtheorem{preuve}{Preuve}



% Mise en forme des labels dans les énumérations
\usepackage{enumitem}

\renewcommand{\labelenumi}{\textbf{\theenumi.}}
\renewcommand{\labelenumii}{\textbf{\theenumii)}}
\renewcommand{\theenumi}{\alph{enumi}}
\renewcommand{\theenumii}{\arabic{enumii}}

\renewcommand{\FrenchLabelItem}{\textbullet}

\setlength{\parsep}{0pt}
\setlength{\parskip}{5pt}
\setlength{\parindent}{0pt}
\setlength{\itemsep}{7pt}

\usepackage{multicol}
\setlength{\columnseprule}{0pt}

\everymath{\displaystyle\everymath{}}

\title{Fonctions de référence}
\author{1S}
\date{}

\newcommand{\rep}[1]{\textit{\textcolor{blue}{#1}}}
\begin{document}


\maketitle\\
\begin{exercice} \hfill \\
On considère une droite graduée d'unité un centimètre, et on note $d(a,b)$ la distance entre deux réels $a$ et $b$ représentés sur cette droite.
\begin{enumerate}
\item Représenter les réels $-7$, $3$, $-2$, $5$. Calculer $d(0,-7);~d(0,3);~d(0;-2);~d(0,5)$. \\
\ligne[2]
\item Comment exprimer la distance $d(0,x)$ d'un réel $x$ à $0$ ?\\
\ligne[3]
\item Calculer $d(-7,3);~d(-7,-2);~d(-7,5);~d(3;-2);~d(3;5);~d(-2;5)$.\\
\ligne[3]
\item Comment exprimer la distance la distance $d(a,b)$ entre deux réels $a$ et $b$ ?\\
\ligne[3]
\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}\hfill \\
Soit $x\in\mathbb R$. Dans un repère orthonormé d'unité un centimètre, soient $A(0;2)$, $B(1;0)$ et $C(x,0)$. On note $\mathcal A(x)$ l'aire du triangle $ABC$.
\begin{enumerate}
\item Faire trois figures (pour $x=-1,4,1$), justifier l'égalité $\mathcal A(x)=\frac 1 2 OA\times BC$.\\
\ligne[4]
\item Exprimer $\mathcal A(x)$ en fonction de $x$.\\
\ligne[2]
\item Pour quel(s) $x$ a-t-on $\mathcal A(x)=5cm^2$ ?\\
\ligne[3]
\item Représenter la fonction $\mathcal A$ et dresser son tableau de variation.\\
\ligne[5]
\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}\hfill \\
\noindent Soit $g$ la fonction définie sur $\mathbb R$ par $x^3+x^2+x-5$.
\begin{enumerate}
\item Représenter la courbe représentative de $g$.
\item Conjecturer le tableau de variation de $g$.\\
\ligne[5]
\item Conjecturer le nombre de solutions de l'équation $g(x)=0$.\\
\ligne[3]
\item Donner un encadrement d'amplitude $10^{-4}$ de chacune des solutions.\\
\ligne[3]
\end{enumerate}
\end{exercice}
\end{document}



